%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2018}
\newcommand{\debmtgmonth}{6}
\newcommand{\debmtgdate}{16}
% started from zero:
% (let ((year 2013) (month 7)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{164}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt$B!!JY6/2q;qNA(Bgit}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{dictoss}

\subsection{$BBh(B163$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B}

2018$BG/(B5$B7n(B19$BF|(B($BEZ(B)$B$KBh(B163$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$r3+:E$7$^$7$?!#2q>l$OEl6d:B$K$"$kD+F|%M%C%H$5$s$r$*<Z$j$7$F9T$$$^$7$?!#;22C<T$O(B2$BL>$G$7$?!#(B

$B%;%_%J!<H/I=$O$J$/!"3F<+;}$A4s$C$?2]Bj$r%O%C%/$7$^$7$?!#(B


%\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{dictoss}
\dancersection{$B;22C<T$N>R2p(B}{dictoss}

%$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B
$B:#2s$NJY6/2q$N;22C<T$O0J2<$G$9!#B>$N;22C<T$NJ}!9$X<+8J>R2p$r$7$^$7$g$&!#(B

%\begin{enumerate}
%\item Hack Time$B$O2?$r$7$^$9$+(B
%\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image201806/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image201805/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{salsa$B$HEl5~%(%j%"(Bdebian$BJY6/2q$N(BWeb/$B869F%7%9%F%`$N;EAH$_(B}{$B?yK\!!E5=<(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{$B$O$8$a$K(B}

$BEl5~%(%j%"(Bdebian$BJY6/2q$G$O!"JY6/2q$r1?1D$9$k$K$"$?$j(Bweb$B%5%$%H$HJY6/2q$NH/I=;qNA$G$"$k869F%G!<%?$H%9%i%$%I%G!<%?$r07$C$F$$$^$9!#$3$l$i$N%G!<%?$OJY6/2q$N5DO@$r?<$a$?$j5-O?$H$7$F=EMW$J;q;:$K$J$C$F$$$^$9!#(B


$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N;qNA$NJ]B8@h$r(B \url{salsa.debian.org} $B$X0\9T$7$?$?$a!";qNA$r=hM}$9$k;EAH$_$H(Bsalsa$B$X$N0\9T:n6H$K$D$$$FJs9p$7$^$9!#(B


\subsection{$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N%7%9%F%`(B}

$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$G$O!"1?1D$r9T$&$K$"$?$j0J2<$N%7%9%F%`$rMxMQ$7$F$$$^$9!#(B

\begin{itemize}
  \item web$B%5%$%H!V(B\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}$B!W(B\footnote{$B%j%]%8%H%j$O!"(B\url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/tokyodebian-team.pages.debian.net}}
  \item $BH/I=<T$N869F%G!<%?!"%9%i%$%I%G!<%?$r=hM}$9$k(Btex$B$N869F%7%9%F%`(B\footnote{$B%j%]%8%H%j$O!"(B\url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/monthly-report}}
  \item $B;22C<T?=$79~$_$H$7$F30It%5!<%S%9!V(Bconnpass$B!W(B\footnote{\url{https://connpass.com/}}
  \item DebianJP$B$N%a!<%j%s%0%j%9%H!JJY6/2q$N9pCN!"AjCL!"<ALd$NAk8}!K(B
\end{itemize}


salsa$B$rMxMQ$7$F$$$k$N$O!"(Bweb$B%5%$%H$H869F%G!<%?$N%U%!%$%k4IM}$r9T$&I,MW$J=hM}$H$J$j$^$9!#(B


\subsection{salsa.debian.org}

\subsubsection{salsa$B$H$O(B}

salsa$B$H$O!"(BDebian$B%W%m%8%'%/%H$,(B \url{salsa.debian.org} $B$H$7$F1?MQ$7$F$$$k3+H/<T8~$1$N%W%m%8%'%/%H4IM}%5!<%P$G$9!#(Bgitlab$B$r%$%s%9%H!<%k$7$?%5!<%P$K$J$C$F$*$j!"8=Be$N(Bgit$B$r;H$C$?%o!<%/%U%m!<$d(BKubernetes(k8s)$B$HO"7H$7$F(BCI/CD$B$r<B9T$9$k5!G=$r;}$C$F$$$^$9!#(B 


\subsubsection{alioth$B$+$i(Bsalsa$B$X$N0\9T(B}

Debian$B%W%m%8%'%/%H$G$O(B2003$BG/$+$i(B \url{alioth.debian.org} $B$H$$$&%W%m%8%'%/%H4IM}%5!<%P$r1?MQ$7$F$$$^$7$?!#(Balioth$B$O(BFusionForge\footnote{\url{http://www.fusionforge.org}}$B$H$$$&(BOSS$B$N(Bweb$B%Y!<%9$J%W%m%8%'%/%H4IM}%D!<%k$r%5!<%S%9$9$k%[%9%H$G$"$j!"(Bweb$B%5!<%P!&(Bwiki$B!&%a!<%j%s%0%j%9%H!&(BCVS/SVN/GIT$B$N%j%]%8%H%j$r%5!<%S%9$7$F$$$^$7$?(B\footnote{https://wiki.debian.org/Alioth/FAQ\#FusionForge}$B!#(B


$B$7$+$7!"(BFusionForge$B$O(B2016$BG/(B12$B7n(B10$BF|$K(B fusionforge-6.0.5 $B$r%j%j!<%9$7$F$+$i3+H/$,BZ$k>u67$K$J$j$^$9!#(Balioth$B%5!<%P$O(BDebian 7 (wheezy)$B$K(BFusionForge$B$r%$%s%9%H!<%k$7$F1?MQ$7$F$$$^$7$?$,!"%"%W%j%1!<%7%g%s$N99?7$,;_$^$C$?$3$H$+$i(Balioth$B$r:#8e$I$&$7$F$$$/$+5DO@$,;O$^$j$^$7$?!#(B


2017$BG/(B8$B7n(B17$BF|$K(BAlioth Sprint 2017$B$r9T$$(B\footnote{https://wiki.debian.org/Sprints/2017/Alioth}$B!"(Bgitlab$B$r%Y!<%9$K$7$?(Balioth$B$N8e7Q%5!<%P$N%W%m%H%?%$%W$r<BAu$7(B\footnote{https://wiki.debian.org/Salsa}$B!"%5!<%PL>$r(B"salsa"$B$H8F>N$9$k$3$H$K$J$j$^$9!#(B


salsa$B$O(B2017$BG/(B12$B7n(B15$BF|$K%Y!<%?1?MQ$KF~$j(B\footnote{salsa.debian.org (git.debian.org replacement) going into beta \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2017/12/msg00003.html}}$B!"(B2018$BG/(B1$B7n(B27$BF|$K%Y!<%?1?MQ$r=*N;$7K\2TF/$r3+;O$7$^$7$?(B\footnote{salsa.debian.org updates (leaving beta) \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/01/msg00004.html}}$B!#(B


$B$=$7$F!"(B2018$BG/(B5$B7n(B31$BF|$N(BDebian 7 (wheezy) LTS$B$N=*N;$H$H$b$K(Balioth$B%5!<%P$O%5!<%S%9$r=*N;$7!"$=$N5!G=$r(Bsalsa$B$X0z$-7Q$.$^$7$?!#(B


\subsubsection{salsa$B$NMxMQ$N;EJ}(B}

\subsubsubsection{$B%I%-%e%a%s%H(B}

salsa$B$N%I%-%e%a%s%H$O0J2<$K$"$j$^$9!#(BDoc$B$N%Z!<%8$K%"%+%&%s%H$N%;%C%H%"%C%W$+$i%A!<%`$N:n@.$^$G$NN.$l$,=q$$$F$"$j$^$9!#$=$N$[$+!"(Bgitlab$B$N%I%-%e%a%s%H$r;2>H$/$@$5$$!#(B

\begin{itemize}
  \item \url{https://wiki.debian.org/Salsa/}
  \item \url{https://wiki.debian.org/Salsa/Doc}
  \item \url{https://docs.gitlab.com/}
\end{itemize}

\subsubsubsection{$B%"%+%&%s%H$NEPO?(B}

salsa$B$O(BDebian Developer$B$N%f!<%64IM}$r9T$&(BLDAP$B%5!<%P$HO"7H$7$F$$$^$9!#$=$N$?$a!"(BDebian Developer$B$NJ}$O(Bdebian.org$B$N%a!<%k%"%I%l%9$rMxMQ$7$F(Bsalsa$B$X%m%0%$%s$G$-$^$9!#(B


Debian Developer$B0J30$NJ}$O!"(B\url{https://signup.salsa.debian.org/} $B$N%Z!<%8$G(Bsalsa$B$N%2%9%H%"%+%&%s%H$r:n@.$G$-$^$9!#$3$N$H$-!"%f!<%6%"%+%&%s%HL>$O(B"-guest"$B$H$$$&J8;zNs$rKvHx$K4^$a$kL?L>5,B'$K$J$C$F$$$^$9!#(B


\subsubsubsection{$B%A!<%`$N:n@.(B}

gitlab $B$G$O$^$:!V%A!<%`!W$H$$$&%f!<%6$N%0%k!<%W$r$D$/$j!"%A!<%`$NG[2<$K%W%m%8%'%/%H72$r$D$/$k7A$K$J$C$F$$$^$9!#(B

\url{https://signup.salsa.debian.org/} $B$N%Z!<%8$G%A!<%`$r:n@.$G$-$^$9!#%A!<%`$N:n@.$O(BDebian Developer$B0J30$NJ}$G$b2DG=$G$9!#%A!<%`L>$O!"(B"-team"$B$H$$$&J8;zNs$rKvHx$K4^$a$kL?L>5,B'$K$J$C$F$$$^$9!#(B

$B%A!<%`$r:n@.$9$k$H!"Nc$($P(B \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team} $B$N$h$&$J(BURL$B$G%A!<%`$N%Z!<%8$K%"%/%;%9$G$-$k$h$&$K$J$j$^$9!#(B

$B$J$*!"%A!<%`$r:n@.$7$?%f!<%6$O=i4|@_Dj$G%A!<%`$N(BOwner$B8"8B$r;}$A$^$9!#(B


\subsubsubsection{$B%A!<%`$X$N%a%s%P$N;22C(B}

salsa$B$KB8:_$9$k%f!<%6%"%+%&%s%H$r%A!<%`$KDI2C$9$k$3$H$G%W%m%8%'%/%H$N;22C<T$rA}$d$9$3$H$,$G$-$^$9!#%f!<%6$NDI2C$O!"%A!<%`$N(BOwner$B$^$?$O(BMaster$B$N8"8B$r;}$C$F$$$k%f!<%6$,A`:n$G$-$^$9!#(B

$B$J$*%f!<%68"8B$O(B \url{https://docs.gitlab.com/ee/user/permissions.html} $B$K0lMw$,$"$j!"(BOwner$B!"(BMaster\footnote{\url{https://docs.gitlab.com/ee/user/permissions.html}$B$N%^%K%e%"%k$G$O(BMaintainer$B$K$J$C$F$$$^$9$,!"(Bsalsa$B$G$O(BMaster$B$K$J$C$F$$$^$9!#(B}$B!"(BDeveloper$B!"(BReporter$B!"(BGuest$B$N8"8B$,$"$j$^$9!#(B

$B$^$?!"<+J,$,$H$"$k%A!<%`$X;22C$7$?$$>l9g$O!"(Bsalsa$B$X%m%0%$%s$7$?>uBV$G%A!<%`$N%H%C%W%Z!<%8$K$"$k!V%"%/%;%98"8B$r%j%/%(%9%H$9$k!W%\%?%s$r2!2<$7$F$/$@$5$$!#$9$k$H%A!<%`$X$NDI2C0MMj$,%A!<%`$N4IM}<T$XDLCN$5$l!"5v2D$5$l$l$P%A!<%`$N%a%s%P$KDI2C$5$l$^$9!#(B


\subsubsubsection{$B%W%m%8%'%/%H$N:n@.!J!a(Bgit$B%j%]%8%H%j$N:n@.!K(B}

$B%A!<%`$N%Z!<%8$N1&>e$K$"$k!V!\!W%^!<%/$NItJ,$r%/%j%C%/$9$k$HI=<($9$k%a%K%e!<$+$i%W%m%8%'%/%H$r:n@.$G$-$^$9!#(B

$B%W%m%8%'%/%H(B1$B$D$K$D$-(Bgit$B%j%]%8%H%j(B1$B$D$r;}$D$3$H$,$G$-$^$9!#$=$N$?$a!"J#?t$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$G9=@.$9$k%W%m%8%'%/%H$N>l9g$O!"%A!<%`$,J#?t$N%W%m%8%'%/%H$r$b$D$h$&$K$9$k$3$H$G<B8=$G$-$^$9!#(B


\subsubsubsection{CI/CD}

gitlab$B$O(BCI$B!J(BContinuous Integration$B!K$d(BCD$B!J(BContinuous Delivery$B!K$N5!G=$rHw$($F$$$^$9!#(B


$B%f!<%6$,(Bgit$B%j%]%8%H%j$X(Bpush$B$7$?%?%$%_%s%0$d(Bwebhook\footnote{https://docs.gitlab.com/ee/user/project/integrations/webhooks.html}$B$H$$$&;EAH$_$rMxMQ$7$F(BCI/CD$B$N=hM}$r<B9T$G$-$^$9!#<g$K%f%K%C%H%F%9%H$N<+F0<B9T$d1?MQ%5!<%P$X%3%_%C%H$7$?%U%!%$%k$N<+F0G[Hw!"%A%c%C%H$X$NDLCN$J$I$N=hM}$r9T$&$3$H$,9M$($i$l$^$9!#(B


gitlab$B$N(BCI/CD$B=hM}$O!"(B"Runner"$B$H$$$&(BKubernetes(K8s)$B$N%$%s%9%?%s%9$X=hM}$r%j%/%(%9%H$9$k;EAH$_$K$J$C$F$$$^$9!#(BRunner$B$K$O!"(B3$B$D$N<oN`$,$"$j$^$9(B\footnote{https://docs.gitlab.com/ee/ci/runners/}$B!#(B

\begin{itemize}
\item Shared Runners\footnote{Runner$B$N%5!<%P$OITB-$7$F$$$k$?$a%9%]%s%5!<$rJg=8Cf$G$9!#(B\url{https://wiki.debian.org/Salsa/Doc\#Quick_start}}
  \begin{itemize}
  \item gitlab$B%5!<%P$NA4%A!<%`!"A4%W%m%8%'%/%H6&MQ$NHFMQ(BRunner$B!#(B
  \item Kubernetes$B$N%P!<%8%g%s$d%$%s%9%?%s%9$rLd$o$:<B9T$7$F$h$$>l9g$O$3$l$r;XDj$9$k!#(B
  \end{itemize}
\item Group Runners
  \begin{itemize}
  \item 1$B$D$N%A!<%`Fb$N%W%m%8%'%/%H72$N$_$G@jM-$7$FMxMQ$G$-$kHFMQ(BRunner$B!#(B
  \end{itemize}
\item Specific Runners
  \begin{itemize}
  \item 1$B$D$N%A!<%`Fb$N%W%m%8%'%/%H72$N$_$G@jM-$7$FMxMQ$G$-$k4D6-0MB88~$1(BRunner$B!#(B
  \item Runner$B$NF0:n4D6-$K1~$8$F(B1$B$D$^$?$OJ#?t$N%?%0$r@_Dj$9$k!#(B
  \item git$B%j%]%8%H%j$N(B".gitlab-ci.yml"$B$N(Btags$B%-!<$K%?%0$r;XDj$9$k$H!";XDj$7$?$9$Y$F$N%?%0$r$b$D(BSpecific Runner$B$X(BCI/CD$B=hM}$N<B9T$r%j%/%(%9%H$9$k!#(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

gitlab$B$N(BCI/CD$B$O5!G=$d@_Dj9`L\$bB?$$$?$a!"(BGitLab$B$N%^%K%e%"%k(B\footnote{https://docs.gitlab.com/ee/ci/README.html}$B$r;2>H$7$F$/$@$5$$!#(B


\subsubsubsection{$B%f!<%68D?M%Z!<%8$N@_Dj(B}

$B%f!<%6$N8D?M@_Dj%Z!<%8$K$"$k!V(BSSH Keys$B!W%Z!<%8$+$i(BSSH$B80$rEPO?$9$k$3$H$,$G$-$^$9!#(B

SSH$B80$rEPO?$7$F$*$/$H!"(Bgit$B$N(Bpull$B$d(Bpush$B;~$NG'>Z$G%"%+%&%s%H$NF~NO$r$;$:$K:Q$`$?$a:n6H$,8zN(2=$9$k$G$7$g$&!#(B

salsa$B$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$X(Bpull$B!"(Bpush$B$9$k%f!<%6$N%[%9%H$K$O!"0J2<$N(Bssh$B$N@\B3@_Dj$r$7$F$*$/$H$h$$$G$9!#(B

\begin{commandline}
$ cat ~/.ssh/config
Host salsa.debian.org
  User youraccount-guest
  IdentityFile ~/.ssh/id_rsa.yoursalsakey
\end{commandline}


\subsection{$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bsalsa$B$N%7%9%F%`(B}

\subsubsection{alioth$B$+$i(Bsalsa$B$X$N0\9T$N@_7W$H:n6HFbMF(B}

$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q!J5Z$S4X@>(BDebian$BJY6/2q!K$G$O!"(B\url{alioth.debian.org} $B$K$"$k(Bgit$B%j%]%8%H%j5Z$S@EE*%U%!%$%k$N(Bweb$B8x3+5!G=$r;H$C$F$$$^$7$?!#(B

2018$BG/(B5$B7n$K(Balioth$B%5!<%P$,Dd;_$9$k$?$a!"(Bsalsa$B$X(Bgit$B%j%]%8%H%j$H(Bweb$B%5%$%H$r0\9T$9$k$h$&7W2h$7$^$7$?!#%7%9%F%`0\9T$N@_7W$H<B;\$9$k:n6H$O0J2<(BURL$B$K$^$H$a$F$$$^$9!#(B

\begin{itemize}
  \item \url{https://wiki.debian.org/tokyodebian_salsa_migrate}
\end{itemize}


\subsubsection{$B%U%!%$%k$N%i%$%;%s%9(B}

$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$K<}O?$7$F$$$k%U%!%$%k$O!"(Balioth$B$KG[CV$7$F$$$k;~Be$+$i%i%$%;%s%9$K(BGPLv2$B!J$^$?$O(BGPLv3$B!K$rE,MQ$9$k%k!<%k$H$7$F$$$^$9!#JY6/2q$K;22C$$$?$@$/J}$K$O%i%$%;%s%9$r$4M}2r$N>e!"%3%_%C%H$d%Q%C%A$NDs6!$r$*4j$$$$$?$7$^$9!#(B


\subsubsection{$B%A!<%`$H%a%s%P(B}

$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$G$O!"!V(Btokyodebian-team$B!W$H$$$&%A!<%`L>$K$7$F$$$^$9(B\footnote{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team}$B!#Nr;KE*$K(Balioth$B$N%W%m%8%'%/%HL>$,(B"tokyodebian"$B$K$J$C$F$$$?$?$a!"$=$N$^$^0z$-7Q$$$G$$$^$9!#(B\footnote{$B869F%7%9%F%`ItJ,$K$D$$$F$O4X@>(BDebian$BJY6/2q$NJ}!9$b6&MQ$7$F$*$j!"(Btokyo$B$K8B$i$:$_$J$5$sMxMQ$G$-$^$9!#(B}


tokyodebian-team$B$N%a%s%P$N8"8B$r$I$&3d$jEv$F$k$+$N%]%j%7!<$ODj$a$F$*$i$:!"(BOwner$B8"8B$r;}$DJ}!9$K:[NL$r0Q$M$k1?MQ$K$7$F$$$^$9!#(B


git$B%j%]%8%H%j$X$N%3%_%C%H8"$OITMW$G!"869F%G!<%?$d%9%i%$%I%G!<%?$r(Bpatch$B$GDs6!$7$F$$$?$@$1$kJ}$O!"El5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bweb$B%5%$%H$K!VH/I=;qNA99?7(B/$BDs=PJ}K!!W(B\footnote{\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/prework-update.html}}$B$H$$$&%Z!<%8$,$"$j$^$9$N$G$4;2>H$$$?$@$-!"(Bpatch$B$rAw?.$7$F$/$@$5$$!#(B


\subsubsection{$B@EE*%U%!%$%k8x3+5!G=(B:Pages}

salsa$B$N@EE*%U%!%$%k$r(Bweb$B8x3+$9$k!V(BPages$B!W(B\footnote{\url{https://wiki.debian.org/Salsa/Doc\#Web_page_hosting}}$B$H$$$&5!G=$,$"$j$^$9!#(B


Pages$B$N5!G=$G$O(B"https://\{namespace\}.pages.debian.net/\{project\}"$B$H$$$&(BURL$B$G@EE*%U%!%$%k$N(Bweb$B$r8x3+$G$-$k;EMM$K$J$C$F$*$j!"(Bnamespace$B$NItJ,$K$O%A!<%`L>$,F~$j$^$9!#FCNc$H$7$F!"(BURL$B$N%[%9%HL>$HF1L>$N%W%m%8%'%/%H$r:n$C$?>l9g$O(Bproject$BItJ,$N%G%#%l%/%H%j$r>JN,$7$?(BURL$B$rMxMQ$G$-$^$9!#$3$l$K$h$j%W%m%8%'%/%HL>$r!V(Btokyodebian-team.pages.debian.net$B!W$K$9$k$3$H$G!"(BPages$B$G8x3+$9$k(BURL$B$r!V(B\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}$B!W$K$G$-$^$9!#(B


\subsubsection{web$B%5%$%H$N;EAH$_(B}

$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bweb$B%5%$%H$N%=!<%9%3!<%I$O!"(B\url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/tokyodebian-team.pages.debian.net} $B$N%Z!<%8$K$"$j$^$9(B\footnote{$B4X@>(BDebian$BJY6/2q$O(BDebian Wiki$B$r;H$C$F$$$^$9!#(B\url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}}$B!#(B


$B%3%s%F%s%D$O(BEmacs Muse\footnote{\url{https://www.gnu.org/software/emacs-muse/index.html}}$B$rMxMQ$7$F$*$j!"(Bhtml$B$N%F%s%W%l!<%H$H%G!<%?$+$i@EE*(Bhtml$B$r@8@.$9$k;EAH$_$K$J$C$F$$$^$9(B\footnote{github pages$B$GMxMQ$G$-$k(Bjekyll$B$N$h$&$J%D!<%k$G$9!#(B}$B!#(B


salsa$B$G$O!"%=!<%9%3!<%I$G$"$k(Bmuse$B%U%!%$%k$r(Bgit push$B$9$k$H(BCI/CD$B=hM}$r<B9T$7$F(Bmuse$B%U%!%$%k$+$i(Bhtml$B%U%!%$%k$r@8@.$7!"(B\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/} $B$X<+F0G[Hw$9$k$h$&$K=hM}$7$F$$$^$9!#(B


CI/CD$B=hM}$N@_Dj%U%!%$%k$O!"(Bgit$B%j%]%8%H%j$N(B".gitlab-ci.yml"\footnote{\url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/tokyodebian-team.pages.debian.net/blob/master/.gitlab-ci.yml}}$B$H$J$j$^$9!#(B


web$B%5%$%H$N%3%s%F%s%D$N9=@.$O!"El5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bweb$B%5%$%H$K!V$3$N%Z!<%8$rJT=8$9$kJ}K!$K$D$$$F!W(B\footnote{\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/editing.html}}$B$H$$$&N"J}8~$1$N@bL@%Z!<%8$,$"$j$^$9$N$G$4;2>H$/$@$5$$!#(B


\begin{figure}[H]
\begin{center}
  \includegraphics[width=12cm]{image201806/gitflow_web.png}
  \caption{web$B%5%$%H$X(BHTML$B%U%!%$%k$rG[Hw$9$k(BCI/CD$B=hM}$NN.$l(B}
  \label{fig:deploy-html-CICD}
\end{center}
\end{figure}


\subsubsection{$B869F%7%9%F%`$N;EAH$_(B}

$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N869F;qNA$*$h$S%9%i%$%I;qNA$N%=!<%9%3!<%I$O!"(B\url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/monthly-report} $B$N%Z!<%8$K$"$j$^$9(B\footnote{$B4X@>(BDebian$BJY6/2q$N;qNA$b$3$3$K$"$j$^$9!#(B}$B!#(B


$B%3%s%F%s%D$O(BTeX$B!J%F%U!K$H$$$&AHHG%7%9%F%`(B\footnote{$B0u:~$rA[Dj$7$?%l%$%"%&%H$dJ8;z!"?^$J$I$rG[CV$7$F869F$r:n@.$9$k%7%9%F%`$N$3$H$r$$$$$^$9!#(B}$B$rMxMQ$7$F$*$j!"%=!<%9%3!<%I$G$"$k(Btex$B%U%!%$%k$+$iCf4V%U%!%$%k$N(Bdvi$B%U%!%$%k$r7P$F!":G=*E*$K(Bpdf$B%U%!%$%k$r@8@.$9$k;EAH$_$K$J$C$F$$$^$9!#G[I[$7$F$$$k;qNA$O!"(Btex$B$N%F%s%W%l!<%H$rJY6/2q$NM-;V$,:n@.$7!"K-IY$J869F$NNL$O;22C<T$ND9G/$N@Q$_=E$M$G;Y$($i$l$F$$$^$9!#(B


salsa$B$G$O!"(Btex$B%U%!%$%k$rJ]B8$9$k(Bgit$B%j%]%8%H%j(B"monthly-report.git"$B$H!"(Bweb$B8x3+$9$k%S%k%I$7$?(Bpdf$B%U%!%$%k$rJ]B8$9$k(B"pdf20yy.git"$B$H$$$&%j%]%8%H%j$KJ,$1$F$$$^$9(B\footnote{"pdf20xx.git"$B$O!"(B"pdf2005.git"$B$+$i(B"pdf2018.git"$B$^$GB8:_$7$F$*$j!"KhG/A}$($kM=Dj$G$9!#(B}$B!#$3$l$O!"(B"monthly-report.git"$B$G(Btex$B%U%!%$%k$r(BCI/CD$B$NEY$K$9$Y$F%S%k%I$7D>$9$K$O=hM}NL$,B?$9$.$k$3$H!"(BCI/CD$B=hM}$,@.8y$7$?$H$7$F$b(Bpdf$B%U%!%$%k?t$,B?$9$.$F%5!<%P4V$N(BHTTP$BDL?.$NAw?.2DG=%5%$%:$N>e8B$rD6$($F%(%i!<$K$J$k$3$H$+$i(B\footnote{ERROR: Uploading artifacts to coordinator... too large archive id=11633 responseStatus=413 Request Entity Too Large status=413 Request Entity Too Large token=5ydbgD39}$B!"0lEY$N(BCI/CD$B$G=hM}$9$k(Bpdf$B%U%!%$%k$NNL$r@)8B$9$k$?$a$K%j%]%8%H%j$rG/$4$H$KJ,3d$7$?7P0^$,$"$j$^$9!#(B


$B>e5-$NE>Aw%U%!%$%k%5%$%:$N@)Ls$r2sHr$9$k$?$a!"(Bsalsa$B$K$*$1$k869F%U%!%$%k$N@8@.$+$i(Bpdf$B%U%!%$%k$r(Bweb$B8x3+$9$k$^$G$N=hM}$O0J2<$KN.$l$K$J$C$F$$$^$9!#(B


\begin{itemize}
  \item tex$B%U%!%$%k$rJ]B8$7$F$$$k(B"monthly-report.git"$B$r(Bgit clone$B$7$F(Btex$B%U%!%$%k$r:n@.$9$k(B
  \item make$B$r<B9T$7!"(Bpdf$B%U%!%$%k$,@8@.$G$-$k$3$H$r3NG'$9$k(B
  \item $B869F$r40@.$5$;$k(B
  \item tex$B%U%!%$%k$r(Bgit commit$B$7!"(Bgit push$B$9$k!#(Bpush$B;~$K(Bsalsa$B$G$O(BCI/CD$B=hM}$O<B9T$7$J$$(B
  \item make publish$B%3%^%s%I$r<B9T$7!"(Bpdf$B%U%!%$%k$r(B"pdf20yy.git"$B$X(Bgit commit$B$7!"(Bgit push$B$9$k(B
  \item "pdf20yy.git"$B$G(BCI/CD$B=hM}$r<B9T$7!"(Bpdf$B%U%!%$%k$r(B"tokyodebian-team.pages.debian.net"$B$KG[Hw$9$k(B
  \item web$B$+$i(B"https://tokyodebian-team.pages.debian.net/pdf20yy/xxx.pdf"$B$G%U%!%$%k$r<hF@$G$-$k(B
\end{itemize}


\begin{figure}[H]
\begin{center}
  \includegraphics[width=12cm]{image201806/gitflow_pdf.png}
  \caption{web$B%5%$%H$X869F5Z$S%9%i%$%I(BPDF$B%U%!%$%k$rG[Hw$9$k(BCI/CD$B=hM}$NN.$l(B}
  \label{fig:deploy-pdf-CICD}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{$B:#8e$N2]Bj(B}

$B869F%7%9%F%`$N(BCI/CD$B=hM}$,<:GT$9$k$3$H$b$"$j!"(BRunner$B$d(B.gitlab-ci.yml$B$N@_Dj$r8+D>$9I,MW$,$"$k$H9M$($F$$$^$9!#(B

web$B%5%$%H$b869F%7%9%F%`$b:n$C$F$+$iG/7n$,7P2a$7$F$$$k$?$a!"(Bweb$B%5%$%H$N%j%K%e!<%"%k$d869F%U%!%$%k$N(BUTF-8$BBP1~$H$$$C$?8=Be2=$r$7$F$$$/=E$a$N2~=$:n6H$b$"$j$^$9!#(B

$B$^$?JY6/2q$GH/I=$7$F$$$?$@$$$F$$$kJ}!9$bK;$7$$$?$a$+869F$r=q$$$F$$$?$@$1$kJ}$,8:$C$F$*$j!"H>4|$N$^$H$a;qNA$r:};R$K$7$?$H$-$K%Z!<%8?t$,>/$J$/$J$C$F$-$F$$$k<B>p$b$"$j$^$9!#(B


\subsection{$B$^$H$a(B}

salsa$B$GDs6!$7$F$$$k(Bgitlab$B$N5!G=$H@_Dj$r>R2p$7!"$=$N5!G=$r;H$C$FEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N%7%9%F%`$r0\9T$7$?@bL@$r$7$^$7$?!#(Bsalsa$B$rM-8z3hMQ$7$F(BDebian$B%W%m%8%'%/%H$X9W8%$9$k$3$H$K7R$,$k$H$h$$$H;W$C$F$$$^$9!#(B

$B$^$?!"JY6/2q$N;22C<T$K869F%7%9%F%`$NM}2r$r?<$a$F$$$?$@$-!"<+J,$N3X$S$K$J$k$@$1$G$J$/!"B>$N;22C<T$d%$%s%?!<%M%C%H$G8!:w$7$F$-$?J}$N3X$S$K$D$J$,$kJY6/2q$K$7$F$$$1$l$P$h$$$H;W$C$F$$$^$9!#(B


%
% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
\dancersection{$B%a%b(B}{}
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule

\end{document}
